\section{Qualità del prodotto}
Per assicurare la qualità del prodotto, è stato deciso di utilizzare lo
standard ISO/IEC 9126 come riferimento. Vengono qui presentati i valori
ottimali e accettabili delle metriche selezionate dal gruppo.

\subsection{Obbiettivi di qualità di prodotto}


\begin{xltabular}{\textwidth} {
        >{\hsize=0.50\hsize\linewidth=\hsize}X
        >{\hsize=1.90\hsize\linewidth=\hsize}X
        >{\hsize=0.50\hsize\linewidth=\hsize}X
    }
    \rowcolorhead
    \textbf{\color{white}Processo} &
    \textbf{\color{white}Descrizione} &
    \textbf{\color{white}Metriche} \\
    \hline
    \endfirsthead

    \hline
    \rowcolorhead
    \textbf{\color{white}Processo} &
    \textbf{\color{white}Descrizione} &
    \textbf{\color{white}Metriche} \\
    \hline
    \endhead

    \endfoot

    \endlastfoot

    \rowcolor[HTML]{FFFFFF}
    \multicolumn{3}{c}{\textbf{Monitoraggio documentazione}}\\

    Comprensione &
    Tutti i documenti devono essere leggibili e
    comprensibili; qualità che derivano dalla correttezza
    lessicale e grammaticale. &
    MPD-EOU
    \\ \hline

    \rowcolor[HTML]{FFFFFF}
    \multicolumn{3}{c}{\textbf{Monitoraggio software}}\\

    Funzionalità &
    Capacità del prodotto di offrire tutte le funzioni
    individuate nell'Analisi dei Requisiti, perseguendo
    accuratezza e adeguatezza. &
    MPD-MRC, MPD-DRC, MPD-ORC
    \\ \hline

    Affidabilità &
    Capacità del prodotto di riuscire a svolgere tutte le
    funzionalità anche in caso di errori o problemi, cercando
    di evitare che si manifestino. &
    MPD-DOF
    \\ \hline

    Usabilità &
    Capacità di essere comprensibile e graficamente
    armonioso in modo da rendere piacevole l'esperienza
    dell'utente. &
    MPD-EOU
    \\ \hline

    Efficienza &
    Capacità di raggiungere un fine con il minor utilizzo di
    tempo e risorse. &
    MPD-MRT
    \\ \hline

    Manutenibilità &
    Capacità di permettere future correzioni e modifiche
    senza che ciò rischi di compromettere l'intero progetto. &
    MPD-ACC
    \\ \hline

    \rowcolor{white}
    \caption{Obbiettivi qualità di prodotto}
\end{xltabular}



\subsection{Obbiettivi metriche}

\begin{xltabular}{\textwidth} {
        >{\hsize=0.6\hsize\linewidth=\hsize}X
        >{\hsize=2.00\hsize\linewidth=\hsize}X
        >{\hsize=0.70\hsize\linewidth=\hsize}X
        >{\hsize=0.70\hsize\linewidth=\hsize}X
    }
    \rowcolorhead
    \textbf{\color{white}Codice} &
    \textbf{\color{white}Nome metrica} &
    \textbf{\color{white}Valore accettabile} &
    \textbf{\color{white}Valore ottimo} \\
    \hline
    \endfirsthead

    \hline
    \rowcolorhead
    \textbf{\color{white}Codice} &
    \textbf{\color{white}Nome metrica} &
    \textbf{\color{white}Valore accettabile} &
    \textbf{\color{white}Valore ottimo} \\
    \hline
    \endhead

    \endfoot

    \endlastfoot

    \rowcolor[HTML]{FFFFFF}
    \multicolumn{4}{c}{\textbf{Documenti}}\\

    MPD-OE &
    (OE) Ortographic errors   &
    $100\%$ &
    $100\%$
    \\ \hline

    \rowcolor[HTML]{FFFFFF}
    \multicolumn{4}{c}{\textbf{Software}}\\

    MPD-MRC &
    (MRC) Mandatory requirements coverage  &
    $ 100\%$ &
    $ 100\%$
    \\ \hline

    MPD-DRC &
    (DRC) Desirable requirement coverage  &
    $ 60\%$ &
    $ 100\%$
    \\ \hline

    MPD-ORC &
    (ORC) Optional requirement coverage  &
    $ 0\%$ &
    $ 100\%$
    \\ \hline

    MPD-DOF &
    (DOF) Density of failures   &
    $ 30\%$ &
    $ 20\%$
    \\ \hline

    MPD-ACC &
    (ACC) Average Cyclomatic complexity  &
    $ 15 $ &
    $ 10 $
    \\ \hline

    MPD-EOU &
    (EOU) Ease of use   &
    $ 6 $ &
    $ 5 $
    \\ \hline

    MPD-MRT &
    (MRT) Medium response time   &
    $ 5 $ secondi &
    $ 4 $ secondi
    \\ \hline

    \rowcolor{white}
    \caption{Obbiettivi metriche dei processi primari}
\end{xltabular}

