\section{Resoconto}

\subsection{Risultati ottenuti}
Descrizione delle discussioni avvenute
\begin{enumerate}
    \item Non sono presenti documentazioni interni all'azienda dato che anche loro si affidano a quelle già presenti sul web. Le tecnologie e i framework sono stati da loro consigliati per poter garantire di saper dare indicazioni e fornire supporto durante lo sviluppo del sistema.\\ Durante il meeting si è discusso anche come effettuare test del sistema ed è stato consigliato di utilizzare \emph{testnet online} per una miglior fruibilità da parte di tutti i componenti.
    \item La transazione a cui si fa riferimento è quella dell'effettivo acquisto di un servizio. Questo implica che il sistema deve interfacciarsi con l'e-commerce in modo da ottenerne un'identificativo.\\ Dopo una discussione interna al gruppo sono sorti nuovi dubbi che dovranno essere risolti in un successivo incontro con l'azienda.
    \item Non essendo possibile valutare la veridicità dell'opinione espressa dal recensore. Il sistema deve quindi garantire solo l'unicità della recensione di una transazione.
    \item L'azienda si occupa di anche \emph{blockchain} e \emph{Web3} dal 2018. Entrambi i partecipanti esterni hanno lavorato su progetti personali e aziendali in tale ambito e possono fornire supporto.
    \item Internamente l'azienda utiizza Discord per semplici comunicazioni in tempo reale. Secondo la loro esperienza consigliano una frequenza di incontro per discutere l'avanzamento del progetto ogni due settimane, con possibilità di incontri settimanali per dubbi di tipo tecnico.
\end{enumerate}

\subsection{Decisioni prese}
Non sono state prese decisioni ufficiali. Il capitolato rimane la prima scelta del gruppo.
