\section{Processi di Supporto}
\subsection{Scopo} In questa sezione vengono descritte le procedure per le seguenti fasi del progetto:
\begin{itemize}
    \item {documentazione;}
    \item {configurazione;}
    \item {qualità;}
    \item {verifica;}
    \item {validazione;}
    \item {controllo costi;}
    \item {risoluzione dei problemi.}
\end{itemize}
\subsection{Gestione della documentazione}
Vengono documentate tutte le informazioni riguardanti il ciclo di vita di ciascun processo o attività.
Queste attività si dividono nelle sezioni riportate di seguito.
\subsubsection{Implementazione}
Per tutti i documenti redatti vengono stabiliti titolo, scopo, destinatario,  procedure di tutti i ruoli e le scadenze per le revisioni intermedie e finali.
\subsubsection{Design e sviluppo}
\paragraph{Documentazione} ~

È stato creato un template per uniformare lo stile di tutti i documenti prodotti e agevolarne la produzione.\\
Nello specifico sono presenti:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Prima pagina} contenente:
          \begin {itemize}
    \item logo;
    \item indirizzo email del gruppo;
    \item titolo del documento;
    \item responsabile, redattori e verificatori;
    \item uso (interno o esterno);
    \item destinatari;
    \item sommario.
\end{itemize}
\item \textbf{Registro delle modifiche}: in ogni documento viene inserita una tabella contenente il registro delle modifiche che riporta:
\begin{itemize}
    \item versione;
    \item data;
    \item autore;
    \item breve descrizione della modifica.
\end{itemize}
\item \textbf{Indice}: ha lo scopo di fornire una visione gerarchica dei contenuti del documento e di facilitare la ricerca di informazioni specifiche.
\item \textbf{Contenuto principale}: qui è presente l'effettivo contenuto del documento.
\end{itemize}

\paragraph{Verbali} ~

È stato creato un template per uniformare lo stile di tutti i verbali prodotti e agevolarne la produzione.\\
Nello specifico sono presenti:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Prima pagina} contenente:
          \begin {itemize}
    \item logo;
    \item indirizzo email del gruppo;
    \item titolo del documento;
    \item responsabile, redattori e verificatori;
    \item uso (interno o esterno);
    \item destinatari;
    \item sommario.
\end{itemize}
\item \textbf{Indice}
\item \textbf{Ordine} contenente:
\begin {itemize}
\item ora di inizio/termine;
\item luogo;
\item partecipanti interni e esterni;
\item ordine del giorno.
\end{itemize}
\item \textbf{Resoconto}: contiene una descrizione dettagliata degli argomenti trattati e delle decisioni prese.
\end{itemize}

\paragraph{Norme tipografiche} ~

\paragraph{Convenzioni nomenclatura file} ~

Escludendo l'estensione, le regole di nomenclatura dei file sono le seguenti:
\begin{itemize}
    \item i nomi dei file devono essere completamente in minuscolo;
    \item viene utilizzato il carattere underscore \texttt{\_} per separare le parole;
    \item omissione delle preposizioni.
\end{itemize}

\paragraph{Formato data} ~

Viene utilizzato il formato \textbf{YYYY-MM-DD} per le date.
\begin{itemize}
    \item \textbf{YYYY} rappresenta l'anno (4 cifre);
    \item \textbf{MM} rappresenta il mese (2 cifre);
    \item \textbf{DD} rappresenta il giorno (2 cifre).
\end{itemize}

\paragraph{Elenchi} ~

\begin{itemize}
    \item \textbf{Elenco puntato}: viene utilizzato per elencare elementi in cui non ha importanza l'ordine;
    \item \textbf{Elenco ordinato}: viene utilizzato per elencare elementi in cui ha importanza l'ordine o la priorità.
\end{itemize}

\paragraph{Glossario} ~

Le convenzioni adottate per fare riferimento a termini specifici presenti nel glossario sono le seguenti:
\begin{itemize}
    \item un termine presente nel glossario viene marcato con \glo;
    \item in ogni documento un termine viene marcato solo alla sua prima occorrenza.
\end{itemize}

\paragraph{Stile del testo} ~

\begin{itemize}
    \item \texttt{Monospaced}: viene utilizzato per i comandi e snippet;
    \item \textit{Italic}: viene utilizzato per i termini di dominio e per citare altri documenti;
    \item \textbf{Bold}: viene utilizzato per i termini da enfatizzare, da definire e per citare eventuali standard.
\end{itemize}

\paragraph{Sigle} ~

Nella stesura della documentazione vengono utilizzate alcune sigle per termini ricorrenti. \\
Vengono scritte in maiuscolo le iniziali dei sostantivi e in minuscolo le iniziali delle eventuali preposizioni. \\
Le sigle adottate sono le seguenti:
\begin{itemize}
    \item \textbf{AdR}: Analisi dei Requisiti;
    \item \textbf{MU}: Manuale Utente;
    \item \textbf{MS}: Manuale Sviluppatore;
    \item \textbf{PdP}: Piano di Progetto;
    \item \textbf{PdQ}: Piano di Qualifica;
    \item \textbf{NdP}: Norme di Progetto;
    \item \textbf{SdF}: Studio di Fattibilità;
    \item \textbf{RTB}: Requirements and Technology Baseline;
    \item \textbf{PB}: Product Baseline;
    \item \textbf{CA}: Customer Acceptance;
    \item \textbf{PoC}: Proof of Concept.
\end{itemize}

Per definire le sigle dei ruoli si è deciso di aggiungere la seconda lettere in minuscolo per evitare omonimia:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Am}: Amministratore;
    \item \textbf{An}: Analista;
    \item \textbf{Pr}: Programmatore;
    \item \textbf{Pt}: Progettista;
    \item \textbf{Re}: Responsabile di progetto;
    \item \textbf{Ve}: Verificatore.
\end{itemize}

\subsubsection{Produzione documenti}
Per agevolare la produzione dei documenti è stato creato un template che contiene tutte le informazioni necessarie per la redazione di un documento.\\
Precisamente è stata definita una cartella \texttt{componenti\_comuni} che contiene:
\begin{itemize}
    \item \texttt{src}: contiene i file \texttt{command.tex} e \texttt{packages.tex} che contengono i comandi e i pacchetti necessari per la produzione e compilazione del documento;
    \item \texttt{img}: contiene tutte le immagini utilizzate nel template.
\end{itemize}

\subsubsection{Elementi grafici}
\paragraph{Tabelle} ~

In ciascun documento prodotto, qualora fosse presente una tabella, essa viene accompagnata da una didascalia contenete la numerazione della tabella stessa e un breve titolo che ne riassuma il contenuto.\\

\paragraph{Immagini} ~

In ogni immagine inserita all'interno dei documenti prodotti viene fornita una breve didascalia per descriverne chiaramente il contenuto

\paragraph{Diagrammi UML} ~

I diagrammi UMl inseriti rispettano lo standard UML 2.0. Ancora vengono accompagnati da una breve didascalia.

\subsubsection{Strumenti}
Per la redazione dei documenti vengono utilizzati i seguenti strumenti:
\begin{itemize}
    \item \textit{LaTeX}: per la redazione dei documenti;
    \item \textit{VSCode}: per la gestione del codice sorgente e della documentazione;
    \item \textit{StarUML}: per la creazione dei diagrammi \textit{UML};
    \item \textit{GanttProject}: per la creazione dei diagrammi di Gantt;
\end{itemize}

\subsection{Gestione della configurazione}

\subsubsection{Utilizzo di Git}
Per la gestione della configurazione del progetto viene utilizzato il sistema di versionamento \textbf{Git}.\\
Il gruppo ha adottato il modello di branching \textbf{GitFlow} per la gestione delle versioni del progetto.\\


\subsection{Gestione del controllo qualità}
\subsubsection{Scopo}
Il processo di Gestione della Qualità ha l'obiettivo di definire indici
precisi per tutte le attività che riguardano la verifica e la validazione.
Questo permette di garantire che il livello di qualità desiderato venga
rispettato. Per maggiori informazioni sulle metriche utilizzate,
si fa riferimento al Piano di Qualifica v1.0.0.
Questo documento fornirà una trattazione dettagliata su come
vengono misurati i risultati e garantire la qualità nei progetti.
\subsubsection{Denominazione metriche}
Le metriche utilizzate sono identificate tramite un codice univoco:
\begin{center}
    \textbf{M[Utilizzo]-[Acronimo]}
\end{center}
Nella quale \textbf{[Utilizzo]} indica se la metrica è:
\begin{itemize}
    \item \textbf{PC}: per la qualità di processo;
    \item \textbf{PD}:  per la qualità di prodotto.
\end{itemize}
Mentre \textbf{[Acronimo]} indica il nome della metrica.
\subsection{Gestione di verifica}
\subsubsection{Scopo} 
Il processo di verifica ha lo scopo di garantire che il prodotto finale soddisfi i requisiti richiesti, fornendo un risultato corretto, coeso e completo.\\
Tale processo riceve in input quanto prodotto fino a quello momento e lo restituisce in uno stato conforme alle aspettative.
Per ottenere ciò vengono utilizzati i processi di test e analisi.
\paragraph{Analisi statica} ~

Consiste nell'analizzare il codice sorgente e la documentazione del prodotto per verificarne la correttezza (assenza di difetti e/o errori)\\
I metodi per effettuare analisi statica sono catalogabili in due categorie: manuali e automatici.
Quelli manuali sono due:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Walkthrough:} mira a rivelare la presenza di difetti tramite una lettura critica a largo spettro e senza assunzioni di alcun genere. Il Walkthrough va pianificato e, in seguito, va discusso quanto individuato per correggere i difetti, documentando le attività svolte;
    \item \textbf{Inspection:} mira a rivelare la presenza di difetti tramite una lettura mirata del prodotto da parte di verificatori distinti dai programmatori secondo una strategia che si focalizza sui punti ritenuti critici. 
\end{itemize}

\paragraph{Analisi dinamica} ~

Consiste nell'analizzare il prodotto in esecuzione per verificare che il comportamento sia conforme a quanto previsto e che non si presentino anomalie o malfunzionamenti.
I criteri da seguire per definire i test per l'analisi dinamica vanno inseriti nel Piano di Qualifica. Un test ha lo scopo di far fallire il programma e se ci riesce, quel test va aggiunto alla suite dei test del progetto in modo permanente.

Ci sono vari tipi di test:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Test di unità:} unit test, sono test che vengono eseguiti su singole unità di codice, per verificare che il codice funzioni correttamente;
    \item \textbf{Test di integrazione:} integration test, sono test che vengono eseguiti su più unità di codice, per verificare una corretta interazione tra le componenti;
    \item \textbf{Test di sistema:} system test, sono test che verificano la copertura dei requisiti e vengono definiti durante la fase di analisi dei requisiti;
    \item \textbf{Test di regressione:} regression test, sono test che vengono eseguiti dopo una modifica del codice per verificare che le modifiche non abbiano introdotto errori.
\end{itemize}

\subsection{Gestione di validazione}
\subsubsection{Scopo} 
La validazione è la conferma finale che il prodotto sia conforme alle attese del committente. Dopo di essa il prodotto può quindi essere rilasciato.\\


