\section{Resoconto}

\subsection{Risultati ottenuti}
\begin{enumerate}
    \item Non è presente documentazione interna all'azienda in quanto anche internamente sono utilizzati i materiali già presenti sul web. Le tecnologie e i framework sono stati da loro consigliati per poter garantire un migliore supporto durante lo sviluppo del sistema.\\ Durante il meeting si è discusso anche di come effettuare i test ed è stato consigliato di utilizzare delle \emph{testnet online}, data la loro maggiore praticità.
    \item La transazione a cui si fa riferimento è quella dell'effettivo acquisto di un servizio. Questo implica che il sistema deve interfacciarsi con l'e-commerce in modo da ottener un'identificativo per ogni transazione.\\ Dopo una discussione interna al gruppo sono sorti nuovi dubbi che dovranno essere risolti in un successivo incontro con l'azienda.
    \item Non è possibile valutare la veridicità dell'opinione espressa dal recensore, quindi il sistema deve solo occuparsi di prevenire il fenomeno del \textit{review bombing}.
    \item L'azienda porta avanti progetti in campo \emph{blockchain} e \emph{Web3} dal 2018. Entrambi i partecipanti esterni hanno lavorato su progetti personalmente e/o a livello aziendale in tale ambito e possono fornire supporto.
    \item Internamente l'azienda utilizza Discord per semplici comunicazioni in tempo reale. Basandosi sulla loro esperienza, i proponenti consigliano una frequenza di incontro bisettimanale per discutere l'avanzamento del progetto, con possibilità di incontri settimanali per dubbi di tipo tecnico.
\end{enumerate}

\subsection{Decisioni prese}
Non sono state prese decisioni ufficiali. Il capitolato rimane la prima scelta del gruppo.